「回歸20年 最好歌舞昇平」 飄色諷時弊 太平清醮接河蟹令

「回歸20年 最好歌舞昇平」
飄色諷時弊 太平清醮接河蟹令

要聞

【本報訊】長洲太平清醮5月3日才舉行，居民已開始籌備，尤其每年最搶眼的飄色，但香港今年正值回歸20周年，有街坊值理會接獲「溫馨提示」，飄色題材最好是慶回歸，少搞諷刺政府時弊的題材。
記者：林社炳

2015年飄色巡遊中，有女孩扮時任政務司長林鄭月娥，諷刺她硬銷假普選。

長洲太平清醮每年最精采戲碼，是擔大旗的飄色會景巡遊，還有當晚的搶包山競賽，今年太平清醮值理會擬邀候任特首林鄭月娥做主禮嘉賓。

初步構思扮林鄭

惠海陸同鄉會飄色總監黃成就說，今年兩台飄色初步構思，一台便是扮林鄭，另一台扮為港爭光的香港拳王曹星如及世界女子桌球冠軍吳安儀。
黃成就指去年諷刺特首梁振英的機場行李門事件，贏得不少市民掌聲。他說，林鄭涉秘密與北京協議，在西九建故宮博物館，「但就算馬會畀晒錢，都應該經過程序，諮詢市民先得，唔可以獨行獨斷」。
不過，他不排除會有人不想林鄭剛當選特首，飄色主題即捉她的痛腳；他透露，曾收到指示今年回歸20周年，會景巡遊題材最好是歌舞昇平，但暫時沒人干擾他的創作自由。他補充香港樓價高，打工仔很難置業安居，也是可備用題材。
中興街坊值理會飄色負責人梁國明說，今年兩台飄色，一台以內地製作、於無綫播放的劇集《錦繡未央》為題，另一台仍以諷刺時弊為題 ，旨在讓觀眾會心微笑，例如曾諷刺港鐵只管賺錢，漠視市民，完全是根據事實。他說今年待街坊值理會商議，再決定題材。
長洲太平清醮值理會主席翁志明說，今年回歸20周年，有歌舞團及舞蹈團要求加入會景巡遊表演，但考慮到參加飄色小朋友不能撐太久，會景不宜太長而婉拒。他表示，長洲太平清醮會景巡遊，向來以街坊團體為主，外來表演團體一般會排在隊尾。
至於由康文署統籌壓軸戲碼搶包山，參賽報名已截止。四連冠軍包山后黃嘉欣說，今年會繼續參賽，會以攀石速度賽加強訓練，有信心晉身決賽。她並且鼓勵更多攀石朋友參加。所有參賽者本月9日會出席長洲賽前訓練，4月16日參加選拔賽。

長洲搶包山

相關新聞

商戶推幻彩平安包

要聞 5小時前

去年飄色 行李門做主角

要聞 5小時前

食屎狗港共

又關佢事